\section{Drawables}

\begin{itemize}
  \item \textbf{firsttime\_bg} - הרקע של FirstTimeActivity.
  \item \textbf{firsttime\_button\_bg} - הרקע של כפתורים ב-FirstTimeActivity.
  \item \textbf{ic\_3dots\_24px} - משמש ב-MainActivity בתור Options Menu
  \item \textbf{ic\_add\_24px} - אייקון + בתוך ריבוע, משמש בתוך ה-Navigation Drawer של MainActivity בתור האייקון של הוספת שיעורים או מטלות.
  \item \textbf{ic\_article\_24px} - אייקון מסמך, משמש בתוך ה-Navigation Drawer של MainActivity בתור האייקון של השיעורים.
  \item \textbf{ic\_code\_24px} - אייקון <>, משמש בתור האייקון של האפליקציה ושל ה-REPL בתוך ה-NavigationDrawer של MainActivity.
  \item \textbf{ic\_delete\_24px} - אייקון X בתוך מעגל, משמש בתור כפתור מחיקה במחלקת Listing.
  \item \textbf{ic\_exercise\_24px}  - אייקון לוח עם כלי כתיבה, משמש בתוך ה-Navigation Drawer של MainActivity בתור האייקון של המטלות.
  \item \textbf{ic\_hard\_icon\_24px} - אייקון כוכב, משמש בתור סימון במחלקת Listing שהשיעור או המטלה שאותם המחלקה מייצגת קשים במיוחד.
  \item \textbf{ic\_help\_outline\_24px} - אייקון ? בתוך מעגל, משמש בתוך ה-Navigation Drawer של MainActivity עבור עזרה לגבי שיעורים ולגבי מטלות.
  \item \textbf{ic\_launcher\_foreground} - אותו הדבר כמו \textbf{ic\_code\_24px}.
  \item \textbf{ic\_launcher\_background} - מתפקד בתור רקע האייקון של האפליקציה ושל הHeader של ה-NavigationDrawer של MainActivity.
  \item \textbf{ic\_navigate\_next\_black\_24dp} - אייקון חץ ימינה, המשמש ב-SplashScreenActivity בתור FloatingActionButton.
  \item \textbf{ic\_notread\_24px} - אייקון שעון, המייצג Listing שלא נקרא עדיין.
  \item \textbf{ic\_plus\_24px} - אייקון +, המשמש להוספת שיעורים ומטלות.
  \item \textbf{ic\_wasread\_24px} - אייקון וי, המסמל Listing אשר תוכנו נקרא או נפתר בהצלחה.
  \item \textbf{splash\_bg} - הרקע של SplashScreenActivity.
  \item \textbf{toolbar\_bg} - הרקע של שורת הכלים.

\end{itemize}